\chapter{Introdución}
\label{chap:introduccion}
\begin{flushleft}
No mundo actual, as empresas enfróntanse á necesidade de integrar as súas aplicacións e datos de forma rápida e sinxela. Operar de forma eficiente e eficaz nun contorno dixital require integrar aplicacións e datos.
A plataforma de integración empresarial TIBCO Cloud™ Integration como servizo (iPaaS) é unha ferramenta que pode axudar ás empresas a acadar este obxectivo. \\
TIBCO Cloud™ Integration foi lanzado por TIBCO Software en 2016 porque as empresas usan unha ampla gama de aplicacións e datos, que se poden localizar en diferentes lugares, como local, na nube ou en varias nubes. Isto pode dificultar a integración destas aplicacións e datos, o que pode provocar unha perda de eficiencia e eficacia. \\
Cómpre salientar que foi galardoado con numerosos premios, entre eles o premio Gartner Peer Insights Customers' Choice para iPaaS en 2023, ademais de ser utilizado por numerosas empresas de renome como Amazon, Toyota ou Delta Air Lines.. \\
\textbf{¿Qué pode facer?}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Integración dirixida por API: }Enfoque de integración que utiliza API para conectar aplicacións.
    \item \textbf{Integración dirixida por eventos: }Enfoque de integración que utiliza eventos para activar accións.
    \item \textbf{Entornos híbridos: }Entornos de TI que combinan sistemas nas instalacións, na nube e en múltiples nubes.
    \item \textbf{Fluxos de integración nativos na nube: }Fluxos de integración que se executan na nube.
    \item \textbf{Marketplace: }Compartir aplicaciones y conectores con otros usuarios.
\end{itemize}
\end{flushleft}

